{
    "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-sikap-mandiri-di-lingkungan-madrasah-962",
            "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sehabis-menggendong-tamara-punggungku-rasanya-ingin-copot-bener-858",
            "question": "Sehabis menggendong tamara punggungku rasanya ingin copot. bener juga kata tamara badannya berat. tapi, tidak apalah daripada sahabat aku tamara gak pulang ke rumah. nilai yang terkandung dari kutipan cerpen tersebut adalah\u2026. *nilai pendidikannilai sosialnilai budayanilai agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nilai sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena cerita di atas menceritakan tolong menolong </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lirik-yang-sama-dari-stanzabait-1-2-dan-3-dari-indone-716",
            "question": "Tuliskan lirik yang sama dari stanza/bait 1, 2, dan 3 dari Indonesia Raya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merdeka merdeka indonesia negara ku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terima kasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-salah-satu-bentuk-keberagaman-yg-ada-dalam-masyarakat-indonesi-109",
            "question": "8. Salah satu bentuk keberagaman yg ada dalam masyarakat Indonesia adalah keberagaman antar golongan    Perbedaan golongn-golongan dalam masyarakat Indonesia disebabkan oleh beberapa hal berikut ini kecuali\r\nA. Pendidikan\r\nB. Suku bangsa\r\nC. Kedudukan atau jabatan\r\nD. Organisasi kemasyarakatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.kedudukan atau jabatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-bela-negara-akan-usaha-mempertahankan-kedaulatan-merupa-506",
            "question": "kewajiban bela negara akan usaha mempertahankan kedaulatan merupakan bagian dari mempertahankan stabilitas keamanan bangsa berdasarkan UUD 1945 pasal 30 ayat 2 usaha pertahanan dan keamanan negara Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 27 ayat 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebagaimana dinyatakan dalam pasal 27 ayat 3 UUD 1945, bahwa usaha Bela Negara merupakan hak dan kewajiban setiap warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}